台灣 畢業生近4成有意海外發展:「大陸成首選」

台灣人力公司調查發現，大陸成為畢業生到海外工作的首選。（資料圖片）

台灣經濟不景，加上大陸陸續推出優待政策，令不少台灣人都轉到大陸發展。台灣有人力資源公司近日進行抽樣調查，訪問了1138名應屆大學畢業生，發現近4成人有意願到海外工作，當中以想去大陸的最多。專家認為大陸對台生來說，勝在沒有語言門檻、文化障礙，加上各種惠台措施，故較具吸引力。

據「1111人力銀行」的調查顯示，受訪的應屆畢業生中，有38%有意到海外工作，當中62.53%選擇大陸，其次為美加地區、日本，考慮原因包括有較好的薪酬水平、能獲得國際經驗，以及建立海外人脈等。這批畢業生期望獲得的薪酬，平均為57445元新台幣（約15315港元），是打算留台者的1.76倍。

該公司負責人李大華指，台灣物價雖相對平穩，但薪酬水平相對低；大陸的薪資雖然不會高出太多，但比起美加、日本、紐澳來說，兩岸在語言、文化上較為接近，加上大陸推出對台31項措施及創業基地等優惠政策，對台灣年輕人明顯較過往友善。

合理，台灣無機會

台灣搞本土搞到啲精英走晒番大陸

台灣人工低

做黨內應

唔識英文咪得大陸揀

台灣年經一代被染紅了

識英文既話有咩地方揀

這批畢業生期望獲得的薪酬，平均為57445元新台幣（約15315港元），是打算留台者的1.76倍。

係香港做零售仲高人工過係台灣畢業打份工

你估大陸人會用$15000
請MIT/Harvard/Oxbridge 海歸精英加自己人
定台灣野雞大學畢業既冇腦台仔

台仔咁廢，除咗大陸都好難有地方可以去發展

快要回歸了

大陸冇關系既清華北大FG都係搵緊7500人仔一個月
你估有冇公司會用接近兩倍既價錢請垃圾台仔

樓主5毛。請起底

689都吹奏 痴撚左線

FYI
唔知有幾啱

讀唔到電機，資工，理工科係台灣真係食屎 冇能力又想高人工？我諗除左香港都冇咩地方可以做到。大陸就業環境都唔好，唔好睇到大陸咁好

之前有睇過專題節目
話班台灣學生一畢業
就可以申請研發資金
而且唔使佢地還
大概有20萬人民幣
一句講曬
用錢籠絡人心啫

平均月薪22000台幣既畢業生 諗住去大陸就有5皮幾
香港人返大陸都要捱低薪啦

其實有冇諗過, 台灣人可以利用呢個機會, 滲透中國??

即係 台灣人去大陸工作, 可以向 同事 宣傳民主, 自由 既理念

例如:
「我地台灣人可以屌鳩蔡英文, 你地可唔可以屌鳩習近平??」
「我地台灣人可以上youtube, 你地得唔得??」

然後將民主, 自由既理念傳開去, 最終令中國革命

未聽聞過，咁好福利無咩可能。20萬的話，人人仆去啦。